許鞍華與Tilda Swinton獲威尼斯影展終身成就獎

2020年威尼斯影展預定將於9月登場，今日主辦單位先行公布終身成就獎，將頒予香港導演許鞍華，以及多次角逐影后的泰達史雲頓（Tilda Swinton），現年73歲的許鞍華，更是首位香港女導演獲此大獎。

許鞍華向傳媒分享得獎感受說：「我很開心可以得知此一消息，也為了獲獎而感到榮幸，我開心到找不到適當的形容詞，我只希望這個世界可以趕快恢復，每個人都能像現在一樣這麼開心。」

Ann今日接受《蘋果》電話訪問，談到此刻心情，她說︰「剛收到消息，好開心，（收到好多恭賀電話？）係呀！係呀！」問到Ann到時會否飛到當地，出席影展親身領獎？她說︰「去得就去，而家唔知囉，而家香港比較嚴峻，希望呢個月會好番好多。」
今次Ann在國際影展上獲金獅終身成就獎，她坦言有點震撼︰「少少啦，因為我睇番過往得獎嘅list，以前攞獎嘅都係我啲電影偶像，譬如西班牙導演艾慕杜華（Pedro Almodovar），我係佢fans，而家突然間變成其中一個，自己都有啲暈暈哋。」由於疫情關係，而她不好飲酒及不懂煮食，她笑言獲獎已經好開心，不用特別慶祝。

其實許鞍華已留了不少足跡在威尼斯影展，她曾在2011年帶着電影《桃姐》參展，並入圍主競賽單元，當年《桃姐》的女主角葉德嫻更憑此片封后，而該片更同時獲得平等機會獎、Signis特別榮譽獎、飛船獎。今次獲獎Ann笑言︰「可能大家對我有啲印象，到2014年佢哋請我去做影展評審主席，嗰次我去咗十幾日，可能行為良好啦。」
另外，泰達史雲頓亦向外媒表示威尼斯影展對她的意義重大，能夠獲獎感到極度榮幸。而對上一位獲金獅終身成就獎的華人導演是吳宇森，他在2010年獲此殊榮。

許鞍華是香港七、八十年代新浪潮導演之一，她集編劇、導演於一身，其作品涉及不同範疇，包括文學改編、武俠巨著、女性議題、社會題材等，她更是唯一一位曾奪得共6屆香港電影金像獎最佳導演獎。許鞍華自1979年開始拍電影，首部作品《瘋劫》，在金馬獎中連獲三獎。許鞍華歷年來有不少經典作品，如《投奔怒海》、《千言萬語》、《天水圍的日與夜》等獲獎無數，其中《女人四十》和《桃姐》，更令兩位女主角蕭芳芳和葉德嫻，先後獲威尼斯影后。

ancient one

應該係史上首位女導演獲此殊榮
恭喜許鞍華

依家睇返投奔怒海，真係好有感覺

Tilda Swinton 60歲都未夠

古一大師

都59啦

黃？